腐乳華：你班港豬想去日本旅行，就要俾DNA

港府與 11 國商討旅遊氣泡 邱騰華：出發前檢測「必不可少」 有健康碼「當然方便」

本港武漢肺炎疫情持續放緩，政府今日（8 日）公布放寬多項防疫規限，包括限聚令由 2 人增至 4 人等，星期五生效（詳見相關報道）；商務及經濟發展局局長邱騰華表示，政府亦正和不同國家地區商討，以「旅遊氣泡」方式互相恢復人員來往，而這安排有幾個措施「必不可少」，包括出發前檢測、抵達後覆檢，以及雙方政府衞生當局互相確認對方的檢測結果，目前已和 11 個國家地區初步接觸，除了較早前已公布的日本和泰國，德國亦作為歐盟代表商討中。

對於恢復外出旅遊是否必定與健康碼掛勾，邱騰華表示要和其他國家商討具體安排，「唔係一定要有一個電子健康碼先可以做到」，但若有健康碼可以用電子方式交換檢測結果等資訊，「當然會係方便」。

邱騰華表示，政府 6 月中開始與不同國家地區商討「旅遊氣泡」安排，至今先後與 11 個國家初步接觸，包括日本、泰國、韓國、紐西蘭、澳洲、德國、法國、瑞士、越南、馬來西亞和新加玻，5、6 個國家地區都表示有興趣，經討論認為出發前檢測和到達後覆檢，都是旅遊氣泡「必不可少」的條件，亦要確保雙方衞生當局確認對方的檢測結果。

他又表示旅遊氣泡「唔係一定要有一個電子健康碼先可以做到」，但相信健康碼會是「好方便嘅形式」，方便其他國家地區接收來自香港旅客的資訊。

邱騰華又指，旅遊氣泡目前未有落實時間表，要再和各國深入探討細節，例如有一些國家面積較大，可能對遊客有定點限制，「唔想你由一個城市去另一個城市」，亦可能安排商務旅客等先行，初期亦可能有配額，以及要視乎雙方的疫情狀況等。

c

日本比我入境咪得
除非你唔撚比去出境姐

仲有最緊要 就係點解一定要做強國既檢測
我自己做其他機構既檢測唔得

邊個會理你

監控碼，共匪去死啦

"5、6 個國家地區都表示有興趣"
當中我估sg 馬拉 應該會肯
香港都有唔少人要去sg 馬拉 做野出差

日本亦可能因為旅遊業收皮 急住搵番香港人舊錢 都會肯奶

放心，大把港豬狗衝，心裡說不，身體卻很誠實

佢地實做得出

預左
但希望能夠堅持既可以繼續堅持 唔好因為其他人屈服就屈服

佢要拎支槍逼人驗隨時都可以 但你就要逼佢行最失控果一步 咁樣先不合作運動既效果最大化

點解唔得
人地國家真係純睇你有無測過
點似香港中國咁用

我唔信日本唔收正常醫療機構出的檢測證明，日本領事館依家都有個 list 係到講佢地接受邊 D 機構出的健康證明

呃9人咩，歐洲有興趣

香港海關唔俾你出既話
ana俾你checkin都無用

不過聽佢口吻，大陸都未敢放香港人入關，點會開11個國家都唔開大陸先

似兩邊分開進行
777 建宗仔搞強國果邊
腐乳搞海外果邊
但個system一樣
你要俾強國驗dna>過機綠色>先可以出到境

歐美日又點會同支共交換個人資料同DNA

要玩所謂健康鹿, 就要有網上平台去讀取電子個人資料, 外國點會同支共咁玩

最多整個RNA檢測認證機構名單, 好似出產地証/健康証書, 要持有健康証書先可以上機同入境, 用個証書編號去返出証檢測機構網站就可以check到

咁應該係整個統一嘅健康証書網上查驗平台, 方便航空公司, 海關同酒店去check旅客張健康証書, 而唔係搞D乜Q個人健康鹿

咁外國人黎到香港覆檢 d資料又可以送埋中

唔會咁容易配合到
要人俾資料大家 傻的嗎

我轉機又點睇

我都覺得歐美唔會理你
但日本依家經濟真食曬屎 無左旅遊淨真係內循環
而依家又香港政府主動用香港人dna+檢疫資料去配合你
菅義偉（如果真係佢） 話唔定真係開關俾你入

我都真心希望日本唔會睇錢至上 唔會理港共

有得去旅行la

今次俾佢成功
佢好快就話轉機出境都要

所以dse 唔比讀六國論

話說日本唔係話有疫苗咩？
屌 我自己課金去日本打疫苗 唔得呀？